TEI (Text Encoding Invariant) ist ein Verfahren zur Textformatierung und -verständlichkeit. Es ermöglicht es, verschiedene Schreibweisen eines Textes in verschiedenen Formaten zu vergleichen und zu synchronisieren.

Bei der TEI-Tagging-Technologie werden die Schlüsselbegriffe im Text durch spezielle Tags ersetzt. Diese Tags helfen dabei, den Inhalt des Textes leicht zu verstehen, selbst wenn er in unterschiedlichen Schreibweisen verfasst ist.

Einige wichtige TEI-Tags sind "n" für "no", "v" für "very", "q" für "question", "m" für "man", "s" für "significant", "x" für "extremely" und viele andere.

Die TEI-Technologie kann verwendet werden, um digitale Texte zu verarbeiten und in verschiedenen Formaten zu speichern. Die Technologie ist von entscheidender Bedeutung, wenn man digitale Texte in verschiedenen Sprachen und Schreibweisen bearbeitet oder synchronisiert möchte.

Wenn du weitere Informationen benötigst, wie zum Beispiel eine kurze Einführung in die TEI-Technologie, stehe ich gerne zur Verfügung.<|system|>